## Информация о проекте

### Основной стек

- [Next.js](https://nextjs.org/)

- [MobX-lite](https://mobx.js.org/react-integration.html)

- [react-hook-form](https://react-hook-form.com/)

### Архитектура

Используется методология [FSD](https://feature-sliced.design/ru/docs/get-started/overview).
Проект на FSD состоит из слоев (layers), каждый слой состоит из подразделов (slices) и каждый подраздел состоит из сегментов (segments).

Слои расположены вертикально в проекте. Модули на одном слое могут взаимодействовать лишь с модулями, находящимися на слоях строго ниже. На данный момент слоев 6 (от самого низкого к верхнему):

### **shared**

переиспользуемый код, не имеющий отношения к специфике приложения/бизнеса, состоит из подразделов

- #### UI
      компоненты UI. Используются везде на всех слоях. Не имеют model.
- #### API
      соединяющие порты клиента для "общения" с сервером (axios, web-socket).
- #### Hooks
      глобальные переиспользуемые хуки.
- #### Consts
      переменные связанные с .env
- #### Styles
      стили и переменные стилей, используются в UI компонентах
  
### **entities**

компоненты-сущности, состоящие из shared/ui, отвечают за функционал связанный с логикой приложения. Не имеют model. Выполняют роль фасада, скрытия и компоновки shared/ui для переиспользования (Пример: компонент input с элементами Label, Input, MessageError + обертка библиотеки). Не имеют model.

### **features**

компоненты-фичи взаимодействия с пользователем, действия, которые несут бизнес-ценность для пользователя.(например, счетчик товаров в корзине, формы и тд.). Обязательно имеют состояние и связь со стором (useState, mobx)

### **widgets**

компоненты-виджеты — композиционный слой для соединения сущностей и фич в самостоятельные блоки для использования вместе с контекстом бизнес-сценария (например, Catalog, где можно добавить товар в корзину (feature), выбрать нужное количество товаром (feature)). Могут иметь в структуре свое состояние и стор, свои уникальные компоненты (папка components). Используются совместно со слоем **pages** для соединения с **pages nextJS**

### **src/pages**

страницы — композиционный слой для сборки полноценных страниц из сущностей, фич и виджетов. Могут иметь свое состояние, контекст, стор, уникальные комопненты. Обязательно соединяются с **pages nextJS**. (Пример: страница сертификатов со своей таблицей, подкомпонентами и галереей, без стора и состояния)

### **application**

настройки, стили и провайдеры для всего приложения. [Глобальный стор](https://mobx.js.org/defining-data-stores.html#combining-multiple-stores) аккумулирующий все остальные .

### **pages**

слой роутинга специфичного для **nextJS**, сочетает в себе:
- настройку [head](https://nextjs.org/docs/api-reference/next/head),
- подключение [внешних скриптов](https://nextjs.org/docs/api-reference/next/script),
- запросы к серверу ДО отрисовки в браузере [для получения статичных данных](https://nextjs.org/docs/basic-features/data-fetching/get-static-props)
- предварительной отрисовки на сервере для [получения динамических данных](https://nextjs.org/docs/basic-features/data-fetching/get-server-side-props) на каждую отрисовку страницы.

## Запуск проекта DEV

```bash
npm run dev
```

По умолчанию откроется [http://localhost:3000](http://localhost:3000)

## Запуск проекта localProd

изменить в **shared/api/http/instance** константу на **API_URL**

```bash
npm run build
npm run start
```

По умолчанию откроется [http://localhost:3000](http://localhost:3000)